Q: 1. Which actions are executed in Cloud Foundry under the Deploy & Execute phase when you run an application? Note: There are 2 correct answers to this question.
- Fueling generic runtimes to serve recurring tasks automatically
- Integrating the data with other SAP systems
- Declaratively capturing domain knowledge in CDS models
- Maximizing boilerplate code to real custom logic
A: 0,1

Q: 2. You develop custom SAP S/4HANA side-by-side extensions. For which development objects can you enable OData services? Note: There are 2 correct answers to this question.
- SAP-delivered business objects
- Custom CDS views
- Custom forms
- Custom business objects
A: 0,1

Q: 3. Which of the following tools are required to build Spring Boot applications using the SAP Cloud SDK? Note: There are 2 correct answers to this question.
- Java SE Development Kit 8
- Apache Maven version 3.5 or above
- SAP Mobile Services (MDK)
- Spring Initializer
A: 0,1

Q: 4. Why are extensions on top of SAP S/4HANA Cloud NOT affected by the quarterly update cycle of SAP S/4HANA Cloud?
- The Virtual Data Model of SAP S/4HANA Cloud remains unchanged.
- The extension application runs only on SAP Business Technology Platform.
- The public interfaces of SAP S/4HANA represent a stable contract across the versions of SAP S/4HANA Cloud.
- SAP provides maintenance agreements to fix any extension issues.
A: 2

Q: 5. You have set up a pipeline in the SAP Continuous Integration and Delivery service with automated deployment. A build was initiated and failed. What do you check to find out which step of the pipeline failed?
- The webhook event receiver
- The webhook of your version control system
- The stages in the config.yml in the pipeline folder
- The stages of the failed job run
A: 3

Q: 6. What is a necessary step to implement a custom error handler in the CAP SDK for Node.js?
- Register the error handler function for the before phase of the error.
- Catch exceptions during a CRUD operation.
- Register the error handler function for the on phase of the error.
- Write a custom Node.js package.
A: 2

Q: 7. What are some prerequisites for functions to receive events from Kyma Eventing? Note: There are 2 correct answers to this question.
- An API Rule with Oathkeeper AccessRules for GET-Requests
- The request to the function contains the event context
- A Subscription CR.
- A CloudEvents specification
A: 2,3

Q: 8. In SAP Build Process Automation, what is a policy?
- A guide to business process mapping
- A collection of decisions
- A basis for making business rules
- A collection of business rules
A: 3

Q: 9. You have deployed a workload through a Kubernetes Deployment to SAP BTP, Kyma runtime. What must you do to expose the workload to the public internet? Note: There are 3 correct answers to this question.
- Add a readiness probe for your workload.
- Create an API Rule CR.
- Add a custom VirtualService CR to secure the service.
- Configure rules and accessStrategies.
- Create a service to group your pods.
A: 1,3,4

Q: 10. Which method can you use to collect error messages with high severity and return them to the caller in the request-response?
- req.reply
- req.notify
- req.reject
- req.error
A: 3

Q: 11. What is a rule of thumb for when to use namespaces in your models?
- When your app rarely exposes services
- When your models are reused in other projects
- When your model names are unique
A: 1

Q: 12. What are the main features and capabilities of the app router? Note: There are 3 correct answers to this question.
- It can serve static content such as web pages, SAPUI5 or other client side code.
- It manages the authentication flows for the application.
- It acts as an authorization server.
- It downloads all necessary libraries.
- It is the central entry point of the application.
A: 0,1,4

Q: 13. When you create an API Rule for a service, what is created automatically?
- A Helm Chart
- An Istio VirtualService
- A Kubernetes Deployment
- A Kubernetes Service
A: 1

Q: 14. Which identifier is used by the XSUAA service to distinguish applications and scopes?
- xsappname
- xs-security
- VCAP_SERVICES
- tenant-mode
A: 0

Q: 15. What are some characteristics of YAML files? Note: There are 2 correct answers to this question.
- YAML files can be used as configuration files.
- YAML files are also valid JSON files.
- YAML files are based on XML.
- YAML files rely on correct indentation.
A: 0,3

Q: 16. You initialize a new CAP project with initial project structure using a generator in SAP Business Application Studio. What are some of the default elements being created? Note: There are 2 correct answers to this question.
- file manifest.yml
- file package.json
- folder/approuter
- folder /app
A: 1,3

Q: 17. What does SAP Fiori elements use to generate the UI? Note: There are 2 correct answers to this question.
- Custom UI logic
- Annotations in the OData service
- The entity definition of the OData service
- Authorizations in the OData service
A: 1,2

Q: 18. You want a service to react to a specific event. What can you specify as <phase> in the statement srv. <Phase> (<event>)? Note: There are 2 correct answers to this question.
- end
- begin
- after
- before
A: 2,3

Q: 19. In SAP Fiori, how are drafts used? Note: There are 2 correct answers to this question.
- To prevent data loss in case an app terminates unexpectedly
- To enable empty states of apps
- To enable responsiveness of apps
- To prevent an object being edited by multiple users concurrently
A: 0,3

Q: 20. During application development, what are some principles of dealing with application errors? Note: There are 2 correct answers to this question.
- Use try/catch blocks sparingly
- Hide errors and continue silently
- Use as many try/catch blocks as possible
- Log unexpected errors
A: 0,3

Q: 21. Into which environment does the Test step in a CI/CD job allow you to deploy your application?
- Mobile Services
- Private server
- Local workspace
- Cloud Foundry
A: 3

Q: 22. You develop an application using the Cloud Foundry environment. What are some steps to restrict access to this application? Note: There are 2 correct answers to this question.
- Set the Scopes element to the required scope name in the xs-app.json file.
- Set the role-name attribute of the Security-role element in the web.xml file to the required role template name.
- Define the role template name in the role-templates element of the xs-security.json file.
- Set the Scopes element to the required scope name in the xs-security.json file.
A: 2,3

Q: 23. What are some benefits of using Forms in SAP Build Process Automation? Note: There are 2 correct answers to this question.
- Streamline business process approvals easily
- Create documents for processes easily
- Create an interactive Ul easily
- Create and share email templates easily
A: 0,2

Q: 24. What are some principles of continuous integration? Note: There are 2 correct answers to this question.
- Automated tests
- Automated deployment to the productive system
- Automated builds
- Automated code change pushes
A: 0,2

Q: 25. Which configuration steps are necessary to set process conditions in SAP Build Process Automation? Note: There are 3 correct answers to this question.
- Define If/Else criteria
- Map condition input to process content
- Add environment variables
- Define flow for different conditional paths
- Add a condition to the process
A: 0,3,4

Q: 26. What are the benefits of using Side-by-Side Extensibility? Note: There are 3 correct answers to this question.
- It can be implemented in the same software stack as the extended application.
- It integrates with other cloud/non-cloud solutions when using SAP Business Technology Platform Integration services.
- It uses a complete development platform for creating extension applications.
- It provides support for hybrid scenarios.
- It uses In-App tools to adapt the standard UI.
A: 1,2,3

Q: 27. Which of the following are benefits of using the OData Virtual Data Model of the SAP Cloud SDK? Note: There are 3 correct answers to this question.
- Commonly used SQL query technology
- Easy access to create, update, and delete operations
- Type safety for functions
- Auto-completion of function names and properties
- Database procedures provided out of the box
A: 1,2,3

Q: 28. According to SAP CAP best practices, which error types should you NOT catch? Note: There are 2 correct answers to this question.
- Programming errors
- Rejections of promises
- Runtime errors
- Unexpected errors
A: 0,3

Q: 29. What are tasks of the approuter? Note: There are 3 correct answers to this question.
- Routing requests from the web browser to the provider of the UI service.
- Routing requests from the application to the SAP Launchpad service.
- Authorizing users for the CAP service and the provider of the UI service.
- Routing requests from the web browser to the CAP service.
- Forwarding user requests to the XSUAA service for authentication and authorization.
A: 0,3,4

Q: 30. Which of the following can be used to implement side-by-side extensions in the Cloud Foundry environment of SAP Business Technology Platform? Note: There are 2 correct answers to this question.
- ABAP
- Java
- Node.
- js ActionScript
A: 1,2